\subsection*{Замена батарей}

В данном разделе подробно рассматриваются действия, которые должны выполнить
участники во время замены батарей. При этом действия не учитывают нежелательное
поведение участников, когда участник сознательно отказывается от сделки
или пытается мошенничать. Такие сценарии будут рассмотрены в следующих
разделах.

% -----------------------------------------------------------------------------
% -----------------------------------------------------------------------------
\newepic{Проверка подлинности батареи}

Каждый участник системы может проверить батарею на подлинность, если имеет 
физический доступ к батарее.

% -----------------------------------------------------------------------------
\newuserstory{Проверка подлинности батареи сервисным центром}

\begin{myverbbox}[\small]{\cmdLine}
scenter.py --verify <path>
\end{myverbbox}
\scriptExample{
Обращается к файлу с прошивкой батареи и получает информацию о количестве циклов заряда,
текущее время и цифровую подпись (статус батареи). После этого подключается к
узлу Ethereum и выполняет \textbf{локальный} вызов функции
проверки данных от батареи. В терминал выводится статус проверки, количество
выполненных циклов заряда, идентификатор и название производителя батареи.}
    
\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# scenter.py --verify firmware/ee4d92e6.py
Verified successfully.
Total charges: 3
Vendor ID: ______
Vendor Name: 'Tesla Gigafactory'
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Проверка выполнена успешно. Нет транзакций в блокчейн для
проверки батареи с идентификатором ee4d92e6d4183caac6e45b2c31f74e37440ef11.}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# scenter.py --verify firmware/00360d2b.py
Verifiсation failed. Probably the battery forged.
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Проверка показывает, что данные от батареи не проходят
валидацию в блокчейн - такая батарея не зарегистрирована. Нет транзакций в
блокчейн для проверки батареи с идентификатором
00360d2b7d240ec0643b6d819ba81a09e40e5bcd.}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# scenter.py --verify firmware/6244345b.py
Battery with the same status already replaced. Probably the battery forged.
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Проверка показывает, что батарея с идентификатором
6244345b1459bde1cc14be06d11d00421dab3b5 и данным статусом уже участвовала в
замене. Это указывает на возможную подмену прошивки, а, значит, мошенничество. 
Нет транзакций в блокчейн для проверки батареи с идентификатором
6244345b1459bde1cc14be06d11d00421dab3b5.}

% -----------------------------------------------------------------------------
\newuserstory{Проверка подлинности батареи электромобилем}

\begin{myverbbox}[\small]{\cmdLine}
car.py --verify <path>
\end{myverbbox}
\scriptExample{
Обращается к файлу с прошивкой батареи и получает информацию о количестве циклов заряда,
текущее время и цифровую подпись (статус батареи). После этого подключается к
узлу Ethereum и выполняет \textbf{локальный} вызов функции
проверки данных от батареи. В терминал выводится статус проверки, количество
выполненных циклов заряда, идентификатор и название производителя батареи.}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# car.py --verify firmware/ee4d92e6.py
Verified successfully.
Total charges: 3
Vendor ID: ______
Vendor Name: 'Tesla Gigafactory'
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Проверка выполнена успешно. Нет транзакций в блокчейн для
проверки батареи с идентификатором ee4d92e6d4183caac6e45b2c31f74e37440ef11.}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# car.py --verify firmware/00360d2b.py
Verifiсation failed. Probably the battery forged.
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Проверка показывает, что данные от батареи не проходят
валидацию в блокчейн - такая батарея не зарегистрирована. Нет транзакций в
блокчейн для проверки батареи с идентификатором
00360d2b7d240ec0643b6d819ba81a09e40e5bcd.}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# car.py --verify firmware/6244345b.py
Battery with the same status already replaced. Probably the battery forged.
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Проверка показывает, что батарея с идентификатором
6244345b1459bde1cc14be06d11d00421dab3b5 и данным статусом уже участвовала в
замене. Это указывает на возможную подмену прошивки, а, значит, мошенничество. 
Нет транзакций в блокчейн для проверки батареи с идентификатором
6244345b1459bde1cc14be06d11d00421dab3b5.}

% -----------------------------------------------------------------------------
% -----------------------------------------------------------------------------
\newepic{Подготовка к замене батарей}

Когда электромобиль прибывает в сервисный центр для замены аккумуляторной батареи, 
то сервисный центр должен получить информацию о батарее, которая уже установлена 
в автомобиле. На основании информации о батареях, участвующих в замене, сервисный 
центр составляет контракт, в рамках которого будет происходить выполнение работ по
замене и дальнейшее экономическое взаимодействие.

% -----------------------------------------------------------------------------
\newuserstory{Получение адреса контракта для замены батареи}

\putImg{15cm}{img/contract_init_v5.png}{Диаграмма создания контракта на замену батарей}

\begin{myverbbox}[\small]{\cmdLine}
scenter.py --contract <new battery path> <old battery path> <car> <value>
\end{myverbbox}
\scriptExample{
Обращается к файлам с прошивками батарей и получает информацию о статусе батарей.
После этого подключается к узлу Ethereum и отправляет
запрос на создание контракта на замену указанных батарей с указанием стоимости работ
по замене батарей, заданный через \texttt{value} в виде целого числа - количества
расчетных токенов. Параметр \texttt{car} позволяет ограничить ограничить доступ к
контракту только для данного электромобиля. В терминал выводится адрес заключаемого
контракта.}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# scenter.py --contract firmware/00360d2b.py firmware/ee4d92e6.py \ 
             0x24a1c06ab6fe0c2ab55858678ee69b1972cbe5c3 100
Deal: 0x3597bfD533a99c9aa083587B074434E61Eb0A258
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{В блокчейн сеть
отправляется транзакция на создание контракта, в транзакцию передаются статусы обеих
батарей, стоимость работ. Транзакция успешно включена в блок, в ходе ее обработки
создается контракт на замену батарей, контракт можно проинспектировать на предмет
идентификаторов батарей, участвующих в замене.
Нельзя создать еще один контракт на замену, который бы содержал одну из
использованных в данном контракте батарей.
Результатом проверки того же самого статуса каждой батареи, что использовался в при
создании контракта, будет ошибка, что транзакция с таким статусом уже была
зарегистрирована в блокчейн.
Локальных запросов для проверки статусов батарей перед отправкой транзакции
не создается.}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# scenter.py --contract firmware/00360d2b.py firmware/ee4d92e6.py  \
             0x24a1c06ab6fe0c2ab55858678ee69b1972cbe5c3 100
Deal was not created. 
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Если при отправке транзакции на создание контракта сделки 
определяется, что такой батареи не зарегистрировано в системе, то выдается ошибка.
Контракт на замену батарей не создается.}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# scenter.py --contract firmware/00360d2b.py firmware/ee4d92e6.py  \
             0x24a1c06ab6fe0c2ab55858678ee69b1972cbe5c3 100
Deal was not created. 
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Если при попытке создания контракта сделки 
определяется, что батарея с
данным идентификатором в текущий момент уже участвует в каком-то контракте
замены, то выдается ошибка. Контракт на замену батарей не создается.
Локальных запросов для проверки статусов
батарей перед отправкой транзакции не создается.}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# scenter.py --contract firmware/ee4d92e6.py firmware/00360d2b.py \
             0x24a1c06ab6fe0c2ab55858678ee69b1972cbe5c3 100
Deal was not created. 
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Если при попытке создания контракта сделки 
определяется, что сервисный центр не является владельцем батареи,
которую собирается использовать для замены, то выдается ошибка. 
Контракт на замену батарей не создается. Локальных запросов для определения
прав владения батареей перед отправкой транзакции не создается.}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# scenter.py --contract firmware/ee4d92e6.py firmware/00360d2b.py \
             0x24a1c06ab6fe0c2ab55858678ee69b1972cbe5c3 100
Deal was not created. 
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Если при попытке создания контракта сделки 
определяется, что аккаунт электромобиля, использующийся в контракте,
не является текущим владельцем батареи, которую собирается использовать
для замены, то выдается ошибка. 
Контракт на замену батарей не создается. Локальных запросов для проверки статусов
батарей перед отправкой транзакции не создается.}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# scenter.py --contract firmware/ee4d92e6.py firmware/00360d2b.py \
             0x2a0c0dbecc7e4d658f48e01e3fa353f44050c208 100
Deal was not created. 
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Если при попытке создания контракта сделки 
определяется, что аккаунт отправитель транзакции не принадлежит сервисному
центру, зарегистрированному в системе, то выдается ошибка.
Контракт на замену батарей не создается. Локальных запросов для проверки статусов
батарей перед отправкой транзакции не создается.}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# scenter.py --contract firmware/ee4d92e6.py firmware/00360d2b.py \
             0x16332b24b07b2ee0ad9203587f9e5ffd0b30b851 100
Deal was not created. 
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Если при попытке создания контракта сделки 
определяется, что несмотря на то, что аккаунт отправителя транзакции зарегистрирован
как сервисный центр, ни один производитель батарей никогда не передавал ему права на
владение батареями, то выдается ошибка.
Контракт на замену батарей не создается. Локальных запросов для проверки статусов
батарей перед отправкой транзакции не создается.}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# scenter.py --contract firmware/ee4d92e6.py firmware/00360d2b.py \
             0x38c3c36677ed76d39efa17ab575e387818ec75d7 100
Deal was not created. 
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Если при попытке создания контракта сделки 
определяется, что адрес, участвующий в сделке в качестве получателя новой батареи,
не принадлежит электромобилю, зарегистрированному в системе, то выдается ошибка.
Контракт на замену батарей не создается. Локальных запросов для проверки статусов
батарей перед отправкой транзакции не создается.}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# scenter.py --contract firmware/ee4d92e6.py firmware/00360d2b.py \
             0xdcfd11e4546551a09bc5c8529490347a9840162c 100
Deal was not created. 
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Если при попытке создания контракта сделки 
определяется, что несмотря на то, что адрес, участвующий в сделке в качестве
получателя новой батареи, зарегистрирован в системе как электромобиль, ни один
производитель батарей никогда не передавал ему права на владение батареями,
то выдается ошибка.
Контракт на замену батарей не создается. Локальных запросов для проверки статусов
батарей перед отправкой транзакции не создается.}

% -----------------------------------------------------------------------------
\newuserstory{Отправка запроса на отмену сделки}

И сервисный центр может отменить сделку сделку после
создания соответствующего контракта, но до того, как электромобиль послал запрос
на согласие.

\begin{myverbbox}[\small]{\cmdLine}
scenter.py --canceldeal <contract>
\end{myverbbox}
\scriptExample{
Подключается к узлу Ethereum и посылает транзакцию для
отмены контракта.}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# scenter.py --canceldeal 0xa650c24c4a9aadbb05e6047ca3598c93f5889be1
Deal canceled successfully
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{В блокчейн сеть отправляется транзакция
на отмену контракта. Транзакция успешно включена в блок. 
\texttt{Battery Management Contract} можно
проинспектировать, что владелец старой и новой батареи остались прежними.
С этого момента можно создать еще один контракт на замену, который бы содержал
любую из использованных в данном контракте батарей.
Контракт сделки недоступен для проведения дальнейших операций}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# scenter.py --canceldeal 0xa030017e8f8d12620ae4ad13066b0df905f91d30
Cannot cancel the deal
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Если при попытке отмены сделки 
определяется, что электромобиль уже подтвердил согласие со сделкой,
то выдается ошибка. Транзакция на отмену сделки не отправляется в блокчейн.}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# scenter.py --canceldeal 0xa030017e8f8d12620ae4ad13066b0df905f91d30
Cannot cancel the deal
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Если при попытке отмены сделки 
определяется, что данная сделка была отменена (сервисным центром или
электромобилем) или завершена, то выдается ошибка. Транзакция на отмену
сделки не отправляется в блокчейн.}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# scenter.py --canceldeal 0x71819a042e604ba76ffd54cc1776f4fd3d18704f
Cannot cancel the deal
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Если при попытке отмены сделки 
определяется, что аккаунт, который использовался для подписи
отправленной транзакции, не соответствует адресу сервисного центра,
зарегистрированного контракте сделки, то выдается ошибка. Транзакция
на отмену сделки не отправляется в блокчейн.}

% -----------------------------------------------------------------------------
\newuserstory{Получение информации, что контракт замены в ожидании подтверждения}

\begin{myverbbox}[\small]{\cmdLine}
scenter.py --status <contract>
\end{myverbbox}
\scriptExample{
Подключается к узлу Ethereum и выполняет 
\textbf{локальный} вызов функции получения статуса контракта. В терминал выводится
строка, обозначающая в какой фазе находится контракт.}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# scenter.py --status 0x3597bfD533a99c9aa083587B074434E61Eb0A258
Waiting for agreement
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Статус определился успешно. В блокчейн нет транзакций для
контракта 0x3597bfD533a99c9aa083587B074434E61Eb0A258.}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# scenter.py --status 0x87B074434E61Eb0A2583597bfD533a99c9aa0835
Not found
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Статус не может определиться по причине того, что указанный адрес
либо не является адресом контракта на замену батарей, либо был отменен, либо был
завершен, либо вообще не существует в локальной копии блокчейн. В блокчейн нет
транзакций для контракта 0x87B074434E61Eb0A2583597bfD533a99c9aa0835.}

% -----------------------------------------------------------------------------
% -----------------------------------------------------------------------------
\newepic{Принятие условий контракта на замену батарей}

После создания контракта на замену батарей, электромобиль может ознакомиться 
с условиями контракта, где указывается:
\begin{itemize}
    \item Какие батареи участвуют в замене: идентификатор и название производителя, 
          количество циклов заряда каждой батареи.
    \item Количество расчетных токенов, определяющее компенсацию за разность
    амортизации батарей.
    \item Количество расчетных токенов, определяющих оплату выполнения работ
    по замене батареи.
\end{itemize}
Если условия контракта принимаются, электромобиль подтверждает согласие на замену
перечислением необходимого количества токенов на счет контракта на замену батареи.

Компенсация за разность амортизации батарей определяется контрактом по следующим правилам:

\begin{table}[h!]
\centering
\caption{Определение компенсации при замене батарей}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
\hline
                       & $0 \le N_{new}< 50$ & $50 \le N_{new}< 150$ & $150 \le N_{new}< 300$ & $N_{new}> 300$ \\ \hline
$0 \le N_{old}< 50$    & $\Delta$   & N/A                   & N/A                    & N/A            \\ \hline
$50 \le N_{old}< 150$  & $\Delta \cdot 1,003^{\Delta}$ & $\Delta$ & N/A & N/A \\ \hline
$150 \le N_{old}< 300$ & $\Delta \cdot 1,0035^{\Delta}$ & $\Delta \cdot 1,003^{\Delta}$ & $\Delta$ & N/A \\ \hline
$N_{old}> 300$         & $1000$                      & $1000$ & $1000$ & $0$ \\
\hline
\end{tabular}
\end{table}

где
\begin{itemize}
    \item $N_{old}$ - количество циклов заряда, полученных из статуса батареи,
    установленной в автомобиле;
    \item $N_{new}$ - количество циклов заряда, полученных из статуса батареи, подготовленной
    в сервисном центре для замены;
    \item $\Delta = N_{old} - N_{new}$;
    \item \textit{N/A} - поскольку подразумевается, что сервисный центр всегда предлагает
    такие батареи, чей количество циклов заряда выше или равно циклам заряда батареи из
    электромобиля, то другие сценарии не рассматриваются.
\end{itemize}

Итоговое количество токенов должно быть представлено числом, округленным
посредством отбрасывания дробной части.

% -----------------------------------------------------------------------------
\newuserstory{Получение условий контракта}

\putImg{15cm}{img/contract_info_v2.png}{Диаграмма получения информации о контракте}

\begin{myverbbox}[\small]{\cmdLine}
car.py --info <contract>
\end{myverbbox}
\scriptExample{
Подключается к узлу Ethereum и выполняет \textbf{локальный}
вызов функции получения данных о сделке из контракта. Данные о сделке выводятся
в терминал.}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# car.py --info 0x3597bfD533a99c9aa083587B074434E61Eb0A258
OLD BATTERY:
Total charges: 27
Vendor ID: ______
Vendor Name: 'Nissan Energy'
NEW BATTERY:
Total charges: 3
Vendor ID: ______
Vendor Name: 'Tesla Gigafactory'
WEAR COMPENSATION: 24
REPLACEMENT WORK: 100
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Информация о сделке выведена в терминал. Нет транзакций в
блокчейн для получения информации о сделке.}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# car.py --info 0x86fa049857e0209aa7d9e616f7eb3b3b78ecfdb0
No deal registered.
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Если данная сделка не зарегистрирована в
\texttt{Battery Management Contract}, то выдается ошибка.}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# car.py --info 0x4092678e4e78230f46a1534c0fbc8fa39780892b
Cannot check the deal.
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Если данная сделка была отменена или завершена,
то выдается ошибка.}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# car.py --info 0xaef53aa490e632bd4870296599efeec241fac96a
Cannot check the deal.
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Если аккаунт автомобиля, выполняющий запрос, не является
владельцем батаери, участвующей данной сделке, то выдается ошибка.}

% -----------------------------------------------------------------------------
\newuserstory{Подтверждение согласия с условиями контракта}

\putImg{17cm}{img/contract_agreement_v1.png}{Диаграмма подтверждения контракта}

\begin{myverbbox}[\small]{\cmdLine}
car.py --deal <old battery path> <contract>
\end{myverbbox}
\scriptExample{
Обращается к файлу с прошивкой батарей и получает информацию о статусе батарей.
Подключается к узлу Ethereum и посылает транзакцию для
подтверждения согласия с условиями контракта.}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# car.py --deal firmware/ee4d92e6.py 0x3597bfD533a99c9aa083587B074434E61Eb0A258
Confirmation of 124 tokens lock commited.
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{В блокчейн сеть отправляется транзакция
на согласие с контрактом. Транзакция успешно включена в блок. Контракт
расчетных токенов может быть проинспектирован на изменение баланса
контракта на замену батарей.
Результатом проверки того самого же статуса батареи, что использовался в при
согласии с условиями контракта, будет ошибка, что транзакция с таким статусом
уже была зарегистрирована в блокчейн.
Нельзя создать еще один контракт на замену, который бы содержал одну из
использованных в данном контракте батарей.}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# car.py --deal firmware/411b6845.py 0x3597bfD533a99c9aa083587B074434E61Eb0A258
Not confirmed.
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{В блокчейн сеть отправляется транзакция
на согласие с контрактом. Транзакция успешно включена в блок, но в ходе
ее обработки определяется отсутствие достаточного количества
расчетных токенов на балансе электромобиля. Изменение баланса
контракта на замену батарей в контракте токена не происходит.
Изменений в \texttt{Battery Management Contract} не происходит. 
Локальных запросов для проверки баланса токенов перед отправкой транзакции
не создается.}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# car.py --deal firmware/ee4d92e6.py 0x852A0bE16E3597bfD533a99c9aa083587B074434
Not confirmed.
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{В блокчейн сеть отправляется транзакция
на согласие с контрактом. Транзакция успешно включена в блок, но в ходе
ее обработки определяется, что аккаунт электромобиля, использующийся для
подтверждения согласия с условиями контракта, не указан в качестве
участника контракта (в качестве электромобиля).  Изменение баланса
контракта на замену батарей в контракте токена не происходит.
Изменений в \texttt{Battery Management Contract} не происходит.
Локальных запросов для проверки участников контракта перед отправкой
транзакции не создается.}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# car.py --deal firmware/11ef4074.py 0x852A0bE16E3597bfD533a99c9aa083587B074434
Not confirmed.
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{В блокчейн сеть отправляется транзакция
на согласие с контрактом. Транзакция успешно включена в блок, но в ходе
ее обработки определяется, что цифровая подпись статуса батареи,
указывает на батарею, отличающуюся от того, что была использована для
контракта.  Изменение баланса
контракта на замену батарей в контракте токена не происходит.
Изменений в \texttt{Battery Management Contract} не происходит.
Локальных запросов для проверки батареи перед отправкой
транзакции не создается.}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# car.py --deal firmware/49b2523c.py 0x52bc44d5378309ee2abf1539bf71de1b7d7be3b5
Not confirmed.
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{В блокчейн сеть отправляется транзакция
на согласие с контрактом. Транзакция успешно включена в блок, но в ходе
ее обработки определяется, что временная метка, включенная в статус батареи,
установленной в электромобиле, меньше либо равна той, что была использована
для создания контракта. Изменение баланса
контракта на замену батарей в контракте токена не происходит.
Изменений в \texttt{Battery Management Contract} не происходит.
Локальных запросов для проверки батареи перед отправкой
транзакции не создается.}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# car.py --deal firmware/e45b2c31.py 0x3597bfD533a99c9aa083587B074434E61Eb0A258
Not confirmed.
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{В блокчейн сеть отправляется транзакция
на согласие с контрактом. Транзакция успешно включена в блок, но в ходе
ее обработки определяется, что батарея с данным идентификатором не принадлежит
данному электромобилю. Изменение баланса
контракта на замену батарей в контракте токена не происходит.
Изменений в \texttt{Battery Management Contract} не происходит.
Локальных запросов для проверки статуса батареи перед отправкой
транзакции не создается.}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# car.py --deal firmware/2c4fcd3f.py 0x80a7e048f37a50500351c204cb407766fa3bae7f
Not confirmed.
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{В блокчейн сеть отправляется транзакция
на согласие с контрактом. Транзакция успешно включена в блок, но в ходе
ее обработки определяется, что данная сделка была отменена (сервисным центром
или электромобилем) или завершена. Изменение баланса
контракта на замену батарей в контракте токена не происходит.
Изменений в \texttt{Battery Management Contract} не происходит.
Локальных запросов для проверки статуса батареи перед отправкой
транзакции не создается.}

% -----------------------------------------------------------------------------
\newuserstory{Подтверждение готовности к физической замене батарей}

Как только электромобиль подтвердил свое согласие с контрактом замены,
сервисный центр должен иметь возможность получить информацию об этом,
чтобы начать физическую замену батарей.

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# scenter.py status 0x3597bfD533a99c9aa083587B074434E61Eb0A258
Battery replacement confirmed
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{Статус определился успешно. В блокчейн нет транзакций для
контракта 0x3597bfD533a99c9aa083587B074434E61Eb0A258.}

% -----------------------------------------------------------------------------
% -----------------------------------------------------------------------------
\newepic{Подтверждение выполнения условий контракта после замены батарей}

\putImg{16cm}{img/contract_finalization_v1.png}{Диаграмма завершения контракта}

После физической замены батарей автомобиль проверяет то, что новая
батарея совпадает с той, что указана в контракте, и подтверждает
завершение платежа к сервисному центру. Данное действие также 
меняет владельца батареи в блокчейн.

\begin{myverbbox}[\small]{\cmdLine}
car.py --confirm <new battery path> <contract>
\end{myverbbox}
\scriptExample{
Обращается к файлу с прошивкой батарей и получает информацию о статусе батарей.
Подключается к узлу Ethereum и посылает транзакцию для
завершения оплаты по контракту замены батарей.}

% -----------------------------------------------------------------------------
\newuserstory{Подтверждение контракта}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# car.py --confirm firmware/00360d2b.py 0x3597bfD533a99c9aa083587B074434E61Eb0A258
124 tokens paid for battery replacement.
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{В блокчейн сеть отправляется транзакция
на согласие с завершением работ по контракту. Транзакция успешно включена
в блок. Контракт расчетных токенов может быть проинспектирован на увеличение баланса
сервисного центра. \texttt{Battery Management Contract} можно
проинспектировать, что владелец старой и новой батареи изменились.
Результатом проверки того же самого статуса батареи, что использовался в при
подтверждении контракта, будет ошибка, что транзакция с таким статусом уже была
зарегистрирована в блокчейн.
С этого момента можно создать еще один контракт на замену, который бы содержал
любую из использованных в данном контракте батарей.}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# car.py --confirm firmware/d819ba81.py 0x3597bfD533a99c9aa083587B074434E61Eb0A258
Not confirmed.
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{В блокчейн сеть отправляется транзакция
на согласие с завершением работ по контракту. Транзакция успешно включена
в блок, но в ходе ее обработки определяется, что данная батарея изначально
не была указана для участия в замене. Изменение баланса в контракте токенов
не происходит. Изменений в \texttt{Battery Management Contract} не происходит.
Локальных запросов для проверки статуса батареи перед отправкой транзакции
не создается.}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# car.py --confirm firmware/d819ba81.py 0x3597bfD533a99c9aa083587B074434E61Eb0A258
Not confirmed.
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{В блокчейн сеть отправляется транзакция
на согласие с завершением работ по контракту. Транзакция успешно включена
в блок, но в ходе ее обработки определяется, что батарея с данным
идентификатором и с таким же статусом уже участвовала в контракте замены.
Изменение баланса в контракте токенов
не происходит. Изменений в \texttt{Battery Management Contract} не происходит.
Локальных запросов для проверки статуса батареи перед отправкой транзакции
не создается.}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# car.py --confirm firmware/94018902.py 0x0d17628ea8a4f14c94142b18761a1b26d42d1546
Not confirmed.
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{В блокчейн сеть отправляется транзакция
на согласие с завершением работ по контракту. 
Транзакция успешно включена в блок, но в ходе
ее обработки определяется, что временная метка, включенная в статус новой 
батареи, установленной в электромобиле, меньше либо равна той, что была
использована для создания контракта.
Изменение баланса в контракте токенов
не происходит. Изменений в \texttt{Battery Management Contract} не происходит.
Локальных запросов для проверки статуса батареи перед отправкой транзакции
не создается.}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# car.py --confirm firmware/d819ba81.py 0x3597bfD533a99c9aa083587B074434E61Eb0A258
Not confirmed.
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{В блокчейн сеть отправляется транзакция
на согласие с завершением работ по контракту. Транзакция успешно включена
в блок, но в ходе ее обработки определяется, что аккаунт электромобиля,
использующийся для подтверждения контракта не указан в качестве участника
контракта (в качестве электромобиля). Изменение баланса в контракте токенов
не происходит. Изменений в \texttt{Battery Management Contract} не происходит.
Локальных запросов для проверки статуса батареи перед отправкой транзакции
не создается.}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# car.py --confirm firmware/9cc3bf7a.py 0x6f7ded7500aff3be1015caa65c063bb3f764c581
Not confirmed.
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{В блокчейн сеть отправляется транзакция
на согласие с завершением работ по контракту. Транзакция успешно включена в блок,
но в ходе ее обработки определяется, что данная сделка была отменена
(сервисным центром или электромобилем) или завершена. Изменение баланса в
контракте токенов не происходит. Изменений в \texttt{Battery Management Contract}
не происходит. Локальных запросов для проверки статуса батареи перед отправкой
транзакции не создается.}

\begin{myverbbox}[\small]{\output}
# car.py --confirm firmware/5444fbbc.py 0x32e90a83c861b9d81379ac13d063efe70e0dc327
Not confirmed.
\end{myverbbox}
\acceptanceCriteria{В блокчейн сеть отправляется транзакция
на согласие с завершением работ по контракту. Транзакция успешно включена в блок,
но в ходе ее обработки определяется, что электромобиль еще не послал подтверждение
на согласие со сделкой. Изменение баланса в
контракте токенов не происходит. Изменений в \texttt{Battery Management Contract}
не происходит. Локальных запросов для проверки статуса батареи перед отправкой
транзакции не создается.}

% При этом, для экономии количества данных, передаваемых в дальнейшем в 
% \texttt{Battery Management Contract}, $n$, $t$ и $v$ должны быть упакованы, чтобы
% умещаться в одно целое число длиною $256$ бит
% ($p = n \cdot 2^{64} + t \cdot 2^{32} + v$).
% 05dea9f3000000000000000000000000000000000000000000000281000000010000001b3197422d66ae3f1b11950dfbef376d01e05e134a9b3a322afef50111ec9bd6563197422d66ae3f1b11950dfbef376d01e05e134a9b3a322afef50111ec9bd656


% Батарею указали к участию в контракте замены, но контракт не был завершен.
% Она не будет больше учитываться, как участвовавшая в контракте замены,
% поскольку у нее изменится timestamp.

% *** Проблемы
% 1) поскольку транзакции со статусом батарей уходят в сеть, то до того,
% как они могут быть включены в блок, кто-то может послать такой же
% статус (подделанные батаери) и выставить больше газ, обеспечив более
% раннее включение в блок. Тогда при попытке выполнить транзакцию 
% с оригинальным статусом, зарапартуется о том, что такой статус уже
% использовался.
% Как вариант - отслеживать владение батарей и позволят регистрировать
% сделки только владельцам. Но возникает проблема смены батарей
% без доступа к блокчейн (два друга, в гараже без интернета).
% Данная проблема может быть решена, если батарея будет в статусе
% отдавать владельца-машину. Но это увеличивает транзакционные данные
% для транзакции на регистрацию контракта и т.п.

% 2) Если батареи поменяны без проведения сделки в блокчейн (два знакомых,
% в гараже без интернета), то возможна ситуация, когда первый прежде
% чем отдать свою батарею, "собрал" с нее несколько статусов.
% Эти статусы потом могут быть заложены в фальшивую батарею, и провести
% замену такой батареи раньше, чем оригинальной. Что делать?
% Как вариант - доказывать физический доступ к приватному ключу
% батареи, например, подписывать что-то из актуальных данных в блокчейн.
% Но возможен обман перед самым обменом, когда злоумыщленник 
% через свой канал, выполняя функции посредника, передает данные 
% из батареи в реальном времени на фальшиву, завершая обмен фальшивой
% батареи, а после этого обменивает оригинальную батарею в условиях "нет интернета",
% когда невозможно проверить, что текущий владелец реально тот, кто "держит"
% батарею в руках.
